<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Vikings</string>
    <string name="melhores_amigos">" Mejores amigos"</string>
    <string name="navegacao">Llegaste a este personaje a través del personaje</string>
    <string name="athelstan_descricao">Athelstan era un joven anglosajón, una vez un monje cristiano tomado como esclavo por Ragnar Lothbrok y sus compañeros vikingos del monasterio de Lindisfarne. Athelstan fue traído para vivir en la sociedad vikinga y lucha por mantener sus creencias en un ambiente muy diferente al de su hogar al otro lado del mar. Dividido entre mantener sus creencias y sobrevivir en su nuevo y cruel mundo, Athelstan comenzó a dudar de su fe en el Dios cristiano. A pesar de la mundanalidad de Athelstan: amplias habilidades lingüísticas, mente lógica, conocimiento de la Biblia, etc. - Era irremediablemente inocente cuando trataba con otras personas, especialmente con las ambiciosas. A pesar de su inteligencia, o tal vez por eso, se encontró dividido entre sus antiguas creencias religiosas y tradiciones culturales y aquellas a las que estuvo expuesto durante su tiempo con los vikingos.</string>
    <string name="bjorn_descricao">Björn Ragnarsson o Bjorn Ironside es el rey de Kattegat. Es el hijo de Ragnar y Lagertha y el mayor de los muchos hijos de Ragnar. Aunque más tarde se revela que su tío Rollo puede ser su padre biológico, Björn cree que es el hijo de Ragnar. Es el esposo de Gunnhild (ejército pagano), fue el tercer ex esposo de Torvi y padre del único hijo vivo de Torvi: Asa. Bjorn es el heredero de Ragnar en Kattegat. Inteligente y decidido, Bjorn ama y admira a su padre por encima de todos los hombres. Siguiendo los pasos de Ragnar, Bjorn quiere probarse a sí mismo como luchador y como explorador. Después de luchar en la batalla sin recibir una herida o un rasguño, se ganó el famoso apodo de Bjorn Ironside. Al final de la temporada 5, con la ayuda del rey Harald Finehair, el rey Olaf y su medio hermano menor, Hvitserk Bjorn, derrocan a su medio hermano menor y malvado Ivar y se convierten en rey de Kattegat.</string>
    <string name="floki_descricao">Floki Vilgerðarson es un constructor de botes y tramposo incorregible, que también es el excéntrico y excéntrico amigo de Ragnar Lothbrok. Comprometido a ayudar a Ragnar a navegar hacia el oeste, diseña y construye en secreto una nueva generación de barcos vikingos para su viaje hacia el oeste a través del océano. También es la esposa del difunto Helga, el padre del difunto Angrboda y el padre adoptivo del difunto Tanaruz. Floki tipifica a una persona neurótica con una personalidad altamente equilibrada. Poseyendo un miedo razonable y una gran inteligencia, es capaz de construir fácilmente naves con características especiales y sabiamente no permanece tan inmune como Ragnar. En cambio, él sigue siendo un estudiante del mundo que lo rodea y siempre está atento, como debería ser. Sin embargo, su tendencia a tener malos nervios y reaccionar con enojo debido a la inseguridad sobre sus hazañas como luchador y su estatus entre otros vikingos, le impiden ganar más confianza de Ragnar para guiarlo mejor. En la sociedad vikinga, siendo tan viejo e infeliz, el conocimiento es la segunda locura de batalla en un hombre, y solo se propone para la batalla, y las virtudes del conocimiento van de la mano con el hecho de que Odin es valiente y feroz. concedidos por Odin fueron silenciados por políticos y otros hombres arrogantes y llamativos.</string>
    <string name="lagherta_descricao">Lagertha fue la primera y ex esposa de Ragnar Lothbrok y la ex Reina de Kattegat. Lagertha era un conde y una feroz doncella del escudo. Luchó en la pared del escudo junto a los hombres.  Desde la pérdida de su hija Gyda y su hijo por nacer con Ragnar, Lagertha se dio cuenta de que la fertilidad de Freyja es para otra, y que es el aspecto guerrero de la diosa lo que le habla a su compañera Valkyrie. Lagertha permaneció ferozmente independiente cuando se trataba de proteger a su familia y al trono, antes de ser derrocado por Ivar, el hijo menor de Ragnar con su segunda esposa Aslaug, quien jura vengarse de Lagertha por asesinar a su madre. Más tarde es asesinada por un borracho Hvitserk, quien la confunde con Ivar en forma de serpiente.</string>
    <string name="ragnar_descricao">Ragnar Sigurdsson, conocido popularmente como Ragnar Lothbrok, (Shaggy Breeches) fue el principal protagonista de los vikingos hasta su muerte en la segunda parte de la cuarta temporada. Ragnar era un guerrero inquieto y ex rey de Kattegat. Afirmó ser un antepasado del dios nórdico Odin, el dios de los guerreros muertos, pero también el dios de la curiosidad eterna. Era el padre de Gyda y Bjorn con su primera y ex esposa Lagertha y padre de Ubbe, Hvitserk, Sigurd e Ivar con su segunda esposa Aslaug. Era el hermano menor de Rollo.</string>
    <string name="rollo_descricao">Rollo de Normandía, también conocido como Rollo Sigurdsson y Rolf, es el hermano mayor de Ragnar Lothbrok y el duque de Normandía. Es el esposo de la princesa Frank Gisla y padre de William, Marcellus y Celsa. Antes de su matrimonio, Rollo era considerado un temible guerrero vikingo, con una racha impulsiva y forjado por luchas internas.</string>
</resources>